「杜汶澤鬼論」惹爭議 陶君行終於道歉了

繼網台「城寨」主持人劉細良(中)後，陶君行(左)今日亦在Facebook向杜汶澤致歉。「城寨」節目截圖(互聯網)

繼網台「城寨」主持人劉細良後，曾形容藝人杜汶澤「突然本土」、暗示對方是「鬼」的陶君行今日亦在Facebook向杜汶澤致歉，指若因有「暗示（投共）」意味引起誤會，對此致歉，直認妄言「戲子無情」並不恰當，願意收回此「未加修飾」的評論，但同時要求杜汶澤收回有關暴力襲擊的言論。

有關爭議源自上周二（27日）劉細良主持的網台「城寨」節目《奪命loudzone》，席間討論11.25補選時曾談及藝人杜汶澤，另一主持陶君行指杜「突然本土」，質疑其妻田蕊妮仍能續接大陸的劇集等工作，沒遭封殺，暗示杜是「鬼」，言論惹起爭議，杜連日於fb還擊，不點名批評「你唔跪響我面前同我道歉，唔使指擬（旨意）我放過你！」劉細良終在周五（30日）於節目向杜汶澤正式道歉；當日回應會否向杜道歉時稱「無意見」的陶君行，事隔兩天則於今午道歉。
陶於facebook向杜發公開信，指當日對他及杜太的言論引起杜連番憤慨，深表歉意，澄清覺得杜不時為港人「鳴不平」，經常發表與中共相左政見，因而提及杜太（田蕊妮）在國內工作空間的疑問，「記錄所示，本人以『我覺得有啲奇怪』、『我唔知係唔係』作問號」，惜當時未有機會詳細解釋思路，指其疑問是建基於中共一貫的政治打壓模式，「（即何以）杜太太未有被全面封殺呢？」，陶強調有關疑問並無明示杜「投共」的意思，「至於此提問有『暗示』的意味，因此而引起誤會，本人再次表達歉意！」
陶另外指自己回應另一主持徐少驊指「杜汶澤是真心本土」時妄言「戲子無情」，直認此句不恰當，「也願意收回此『未加修飾』的評斷」，但陶指表達歉意之餘，亦要求杜「收回有關暴力襲擊的言論」，指此舉不單涉及刑事成份，更以威嚇方式逼使他人就範，強調暴力有礙表達及發表意見的自由，「我們不願看到，香港人在表達政見時，時刻受到武力威嚇而『噤聲』。」
《蘋果》正聯絡陶君行；而杜汶澤昨於Facebook發文稱接受劉細良的道歉，同時指「但係如果嘻皮笑臉咁回應，又以言論自由做萬用刀，更聲稱自己好想道歉不過唔知道咩歉，咁同踩多我個頭一腳，根本無分別」，「廢土（陶）我同你無仇無怨，你無端白事前前後後踩我兩腳，乜我個樣真係生得咁似紅地氈咩？似可以比你意氣風發係咁踩？」

收皮啦廢陶,跪住黎屌,好撚肉酸呀

點都要拎返咋沙 核突到

用返同一把尺:老蕭就有業務同大陸來往啦,老蕭個仔夠響大陸有生意啦,佢地係咪投共呀?係咪鬼呀?
甄生夠成日屌中共啦,佢仲成日返到大陸,又係咪鬼呀?

又唔見佢"覺得有啲奇怪"嘅喂?

仲要攞尾彩

再係咁屌鳩埋你個孔令瑜

咁似西多士vs Sunny
上次sunny 比人老屈
連登仔就唔撐sunny
點解今次撐杜汶澤

咁嘅閪樣真係你屌埋我哋嗰份

廢陶真係廢陶, 選議員又選唔到, 成世人一事無成, 上網鳩up燒埋人地家人
垃撚圾

又話唔知道咩歉？柒頭皮

無人識呀

咁都係道歉,我係杜汶澤就再開多你一次波

Facebook道歉？on9？

乜水？

搞撚錯
西多士同sunny都係香港十大utuber喎

佢呢排成日估錯
一話台灣蠢極都唔會投韓國瑜
二來選舉主任唔會DQ Heidi

咁撚樣都誤會
咁暴力襲擊都係誤會姐

明明有條柒頭果日話杜生話要暴力襲擊
黎緊呢半年反而仲安心

而家又收哂皮?

廢陶食屎啦
唔比人屌到變過街老鼠都唔道歉

早小小道歉咪冇事囉

廢陶即係廢陶
自問唔識政界人事，但呢條友廢得嚟鑊鑊都柒

不能同意更多

廢土表示：哦哦～sorry lor (設計對白）

成日叫人返大陸玩個傻西

杜生d gag，好尷尬